關於二戰納粹衝鋒隊

//
希特拉一直認為納粹黨要迅速的發展壯大，就必須要擁有一支屬於自己的強有力的武裝力量。所以這才有了後來的衝鋒隊。但是一開始衝鋒隊並不叫衝鋒隊，而叫「體育運動隊」，聽上去好像一個運動組織。
1921年8月，希特拉招募了一群身體素質優秀的退伍軍人。為了不過份引起當時德國政府的注意，所以希特拉將這支部隊命名為「體育運動隊」，這樣就顯得要委婉許多。

然而只過了兩個月，希特拉就直接將「體育運動隊」改名為「衝鋒隊」了，簡稱SA 。因衝鋒隊員們穿褐色制服，所以又稱「褐衫隊」

衝鋒隊第一次大顯神威是在1921年11月。當時希特拉在慕尼黑的一家啤酒館裏舉行演講，到會的有八百多人，當然這其中還有很多納粹黨的反對者。在希特拉演講開始後，便有很多反對者開始大聲辱罵、譏笑，甚至向希特拉扔東西。於是早已準備好的五十名衝鋒隊員立刻衝上前來，大打出手，將這些搗亂者打的是片甲不留。不到半個小時，五十名衝鋒隊員就打退了一百多名反對者。從此以後衝鋒隊的名聲大振！

衝鋒隊員們走到哪裏，都帶着平頂的帽子，臂膀上戴着「卐」字紅袖章，個個精神抖擻，看上去威風凜凜的。

而且這支衝鋒隊不僅僅是維持納粹黨集會的秩序，他們往往也會出現在別的黨派的集會上。他們到那裏去當然不是去支持不是去祝賀的，而是去搗亂的，故意製造事端的。

除了保衛糾察的作用之外，衝鋒隊還負責在建築物的牆壁上粉刷標語，張貼廣告，以此來宣傳納粹黨。

因為衝鋒隊的這種激情與狂熱，反倒吸引了很多激情狂熱的德國青年來加入。到1925年的時候，衝鋒隊已經發展到了幾十萬人。

人員一多，問題也就出來了。衝鋒隊的組成人員早已不僅是當初「體育運動隊」的那些舊軍人了，而是社會各種人士。由於其組成人員的過於複雜和多樣性，也使得整支隊伍變得越來越難以控制——希特拉已經注意到了這一點。
//

當日元朗恐襲的白衫軍就是充當二戰納粹衝鋒隊的角色

SA之後被SS清算，長刀之夜

無錯

想知

//

長刀之夜（德語：Nacht der langen Messer）或蜂鳥行動（Operation Hummingbird）又稱血洗衝鋒隊，在德語更常稱羅姆政變（德語：Röhm-Putsch），是個發生於德國1934年6月30日至7月2日的清算行動，納粹政權進行了一系列的政治處決，大多數死亡者為納粹衝鋒隊成員。

希特勒因無法控制衝鋒隊的街頭暴力並視之為對權力的威脅，故欲除去衝鋒隊及其領導者恩斯特·羅姆。他還想安撫害怕及厭惡衝鋒隊的國防軍高層，特別是當恩斯特·羅姆企圖想把國防軍納入自己領導的衝鋒隊之下。最後，希特勒清算其政權的政敵，特別是忠於副總理帕彭的人馬。至少有85人死於清算，不過最後的死亡人數可能達幾百個。超過一千的反對者被逮捕，大部分參與行動的是黨衛隊及蓋世太保，此次行動加強並鞏固國防軍對希特勒的支持。

同時，德國法律雖已禁止以對政權的忠誠為理由進行法外處決並已執行過百年，但因為德國法院及內閣解禁及消除相關障礙，此次行動為納粹政權帶來法理上的依據。

//

快d 出老解 焦土

鄉黑最後會被清算

整個中共都係納粹模式